这个程序是为了做JRD实验的，提供3种模式：标准的JRD（想象站在+面向+指向），想象面向+指向，指向。

运行程序，需要安装python和pygame。要打开程序时直接用python运行gui.py即可。
顺便提一下，pygame中提供了游戏杆的控制和许多其他多媒体功能。因此选择了它。想必按照这样的组合，足以解决以后大部分的实验需求。


**下面是写给需要了解该程序的一些细节的

程序包含四个模块，gui.py主要负责构建图形界面，joystick.py负责提供游戏杆的相关接口，task.py负责JRD实验逻辑（state.py实际上是描述JRD流程的有限状态机，不用太关心）。


1. Gui.py： 图形界面的构建是依赖python自带的tkinter。如果需要了解，可以查阅相关资料。其中class gui __init__函数中的bind语句，将游戏杆的案件与相应触发的事件绑定了起来。task.phase_standing、task.phase_facing、task.phase_pointing分别表示的是播放想象站在XXX，想象面向XXX，请指向XXX的指示。如果需要调整成按0号键，播放想象站在XXX，只需要改写成:
		self.bind('<<JoyButton-0>>', task.phase1)


2. joystick.py:
FREQ参数需要说明一下，由于tkinter有其自己的主循环，不能在其中对事件作出及时响应。只能通过其他方法，就是设置闹钟。也就是root.after(FREQ, self.find_events)。after函数可参见tkinter的手册。意思就是FREQ毫秒后，运行find_events函数。但是，python并不保证正好FREQ毫秒后，运行该函数，当计算机负载变大的时候，这个时间差就会变大。顺带说一句，由此可见反应时是不准确的。
另外cli(), sti()表示打开或者关上对游戏杆按键的控制，axis_on(), axis_off()表示打开或者关上对游戏杆stick的控制。


3. task.py:
EObject类表示测试中的实验物体（小球，帽子，剪刀等等），我把音频的播放什么都封装到这个类当中了。这里音频的播放依赖于pygame。值得注意的是，我自己定义的play函数中在播放完音频后有一行time.sleep。因为sound.play是依赖另一个线程的，声音没有播放的时候，程序边继续运行了。或者可以理解为你只是放了段背景音乐。根据我们的实验要求应该等到它放完，程序才继续。

Task类中config()函数用来从配置文件中读取相关信息，比如多少个block，多少个trial，每个trial什么样的。

shuffle()函数用来对trials做随机化。随机化这个事情比较麻烦。因为一般希望相邻两个不要有明显的关联。但是对于输入，我并不知到有什么明确的限制。比如，会不会有，面向小球的有10个，面向蜡烛的只有8个这种情况。有不知道到底会有多少个朝向。 所以我采取了一个简单的做法：对于同样一种朝向，均匀的分布到每个blocks中。
具体说来是这样的：
step 1. 首先对文件中读入的trials信息进行排序（可以理解为直接对字符串排序），这样同一朝向的自然就相邻了。这一步是在shuffle函数外完成的。
step 2. 给每个trial分配一个指标。对每种朝向分别处理。比如说一共有15个trials，面向小球的有5个trials，我会给这5个trials随机分配5个标签，这五个标签是：
		a, a + 15/5, a + 15*2/5, a + 15*3/5, a + 15*4/5 令 a = rand[0, 15/5), 
每个朝向都这么处理，那每个trial就都有一个标签。然后以这个标签对trials做排序，就得到了一个随机的序列。不难发现，如果每个朝向的个数是相同的，那么就不会出现相邻两个是相同朝向的情况。

（上面是我的基本想法，如果看代码会发现，实际上还有一个标签。这主要是因为，如果小球和蜡烛都是5个trials，并且随机的a也相同，那么接下来排序就是以ball和candle的英文排序，这个顺序是固定的。为了打破这个顺序，我家了一个标签。其实就是不重复地给每个朝向一个数）

当然了，等需求变了，这个函数可能需要重写。所以有必要说明一下，这个函数，实际上返回了一个长度为blocks*trials的、名为sequence的列表，形如[3,2,1,0, 1,3,2,0..]，每trials个数决定了一个[0，1，...，trials)的随机序列。而列表trials_info保存了每个trial的信息。所以trial_info[sequence[current_trial]]决定了随机后当前的trial

